## Лабораторная работа №7

### Рекуррентная нейронная сеть и задача генерации текста

#### Выполнила студентка группы ПИбд-41 __Савкина Ксения__

__Запуск лабораторной работы__:

* установить python, numpy, keras
* ввести команду python main.py

__Язык программировния__: `Python`

__Среда разработки__: `PyCharm`

__Ссылка на видео__: https://youtu.be/Qnfkqpz6g4U

__Описание__: программный продукт для решения задачи генерации текста с помощью рекуррентной нейронной сети. Выбранный
текст - "Мастер и Маргарита". Было проведно создание генеративной модели, сначала было выполнено 20 обучающих эпох с
сетью с одним слоем, затем 10 обучающих эпох с сетью с двумя слоями. В итоге было сформировано 30 файлов контрольных
точек веса.

__Тесты__:

__Количество слоев = 1__

* weights-improvement-01-3.0233.hdf5

Seed:
"  воланд.

а может быть, и не воланд? может быть, и не воланд, может быть, фаланд.

выяснилось, что в "
о поо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо
н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо
н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо
н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо
н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо
н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо
н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо н ооо
н ооо н ооо н ооо

* weights-improvement-20-2.3721.hdf5

Seed:
" ного зверя за передние лапы, скрученные зеленым галстуком, и добиваясь легкими пинками, чтобы кот не "

соиерттиет в сереое селенеа и пооазал са сеоете соеора но соела на сооеце н пом в поотодн и поиееал в сереое и поиелал в
соо, что оо велел сеее соооки пооооио пооееан в соо, что оо велел сеее соооки пооооио в соо, что оо велел сеое рооенал в
соо, что оо велел сеее соооки пооооио в соо, что оо велел сеее соооки пооооио в соо, что оо велел сеее соооки пооооио
пооееан в соо, что оо велел сеее соооки пооооио в соо, что оо велел сеое рооенал в соо, что оо велел сеее соооки пооооио
в соо, что оо велел сеее соооки пооооио в соо, что оо велел сеее соооки пооооио пооееан в соо, что оо велел сеее соооки
пооооио в соо, что оо велел сеое рооенал в соо, что оо велел сеее соооки пооооио в соо, что оо велел сеее соооки пооооио
в соо, что оо велел сеее соооки пооооио пооееан в соо, что оо велел сеее соооки пооооио в соо, что оо велел сеое рооенал
в соо, что оо велел сеее соооки пооооио в соо, что оо велел сеее соооки пооооио в соо, что оо велел сеее соооки пооооио
пооееан в соо, что оо велел сеее соо

__Количество слоев = 2__

* weights-improvement-01-2.8824.hdf5

Seed:
" новений перед иваном не было ни стравинского, ни свиты. за сеткой в окне, в полуденном солнце, красо "

о поазал пооооооо поазал поанал поанал поанал пооооооо поазал поанал поанал поанал пооооооо поазал пооооооо поазали
поооооооо поанал поанал поанал поанал поанал поанал поанал поанал поооооооо поазал пооооооо поазали поооооооо поанал
поанал поанал поанал поанал поанал поанал поанал поооооооо поазал пооооооо поазали поооооооо поанал поанал поанал поанал
поанал поанал поанал поанал поооооооо поазал пооооооо поазали поооооооо поанал поанал поанал поанал поанал поанал поанал
поанал поооооооо поазал пооооооо поазали поооооооо поанал поанал поанал поанал поанал поанал поанал поанал поооооооо
поазал пооооооо поазали поооооооо поанал поанал поанал поанал поанал поанал поанал поанал поооооооо поазал пооооооо
поазали поооооооо поанал поанал поанал поанал поанал поанал поанал поанал поооооооо поазал пооооооо поазали поооооооо
поанал поанал поанал поанал поанал поанал поанал поанал поооооооо поазал пооооооо поазали поооооооо поанал поанал поанал
поанал поанал поанал поанал поанал поооооооо поазал п

* weights-improvement-10-1.9752.hdf5

Seed:
" на ехала по арбату и то думала о своем, то прислушивалась к тому, о чем шепчутся двое граждан, сидящ "

ий со своем сомнцем и солько не поднял со своем сомнцем и солько не поднял со своем сомнцем и солько не поднял со своем
сомнцем и солько не поднял со своем сомнцем и солько не поднял со своем сомнцем и солько не поднял со своем сомнцем и
солько не поднял со своем сомнцем и солько не поднял со своем сомнцем и солько не поднял со своем сомнцем и солько не
поднял со своем сомнцем и солько не поднял со своем сомнцем и солько не поднял со своем сомнцем и солько не поднял со
своем сомнцем и солько не поднял со своем сомнцем и солько не поднял со своем сомнцем и солько не поднял со своем
сомнцем и солько не поднял со своем сомнцем и солько не поднял со своем сомнцем и солько не поднял со своем сомнцем и
солько не поднял со своем сомнцем и солько не поднял со своем сомнцем и солько не поднял со своем сомнцем и солько не
поднял со своем сомнцем и солько не поднял со своем сомнцем и солько не поднял со своем сомнцем и солько не поднял со
своем сомнцем и солько не поднял со своем сомнцем и солько

Вывод: так как объем произведения велик, тяжело достичь минимальных потерь. При генерации текст зацикливается, возможно
необходимо было провести обработку текста перед обучением модели. При достижении потери 1.9752 сеть выдает существующие
слова, в отличие от первых тестов.